世衛改口 稱按香港經驗戴口罩似乎有用

新型冠狀病毒肺炎肆虐多時，統領協調抗疫工作的世界衛生組織（WHO）屢遭質疑未能發揮作用。疫情爆發以來，世衛堅稱有病才須戴口罩。不少無理會世衛建議、全民戴口罩的地區，抗疫成績理想，確診人數增長遠低於不戴口罩地區。世衛最新口風有變，稱按香港經驗，戴口罩似乎有用（may be useful）。

世衛專家小組主席、英國傳染病專家海曼（David Heymann），在英國智庫Chatham House的簡報會上稱：「有關口罩是否有用上出現爭議，因為香港提出一些證據，顯示口罩可能有助防止個人受感染（Hong Kong has provided some evidence that masks may be useful in protecting individuals from infection）。」

海曼並透露，他有份參與的世衛工作組，來自全世界的專家會就口罩防疫功效問題磋商，了解是否有充份證據，以至世衛要改變配戴口罩建議。

他的講法，與世衛過去的論調有很大出入，世衛連月來多次表明，沒有具體證據顯示大眾戴口罩有任何潛在好處，錯誤使用或未戴好口罩，更會造成反效果，強調應優先讓給前線抗疫的醫護人員，並稱除非生病，否則不建議民眾戴口罩。

英國天空新聞（Sky News）報道，世衛已收到來自香港，有關口罩使用的資料。事實上，香港作為首批爆發疫情的地區，確診人數遠低於較遲出現爆發的意大利、美國，不少分析都相信，這與香港人在疫症爆發極初期，旋即全民戴口罩有關。

扮咩良心發現
明明係中國岩岩生產完劣質口罩想氹人落搭

另外想share俾大家睇

But medical authorities are dead wrong to say that masking doesn’t help. It absolutely helps: Covering up your filthy mouth hole to limit the spread of disease isn’t just common sense, it’s backed by good science.

The Los Alamos National Laboratory in the United States calculated in 2009 that if just 10% of people sported a mask during a flu pandemic, cases could still go down by one fifth. Here’s 2008 Dutch study which found that even if your mask doesn’t fit properly, if you’re in the midst of a pandemic the result is still going to be fewer sick and dead people. Here’s a 2003 study where they got test subjects to tie t-shirts around their faces and yeah, it was better than nothing.

有加拿大報刊睇番啲研究，一直以黎都指出戴口罩就算戴唔好，都對防疫有效. 世衞話口罩冇用，其實冇咩實質數據去支持佢既說法

戴口罩會有 "false sense of security" 就好似話戴套做愛會俾你有安全錯覺一樣會做愛多左.
但個問題戴套，戴安全帶，戴頭盔都會出事，都點都好過冇. WHO 係度偷換概念

香港人係自發戴口罩
但外國以為係港共叫大家戴
屌佢老母又想搶香港人D功勞, 仆街政府!

hello?

中國唔夠口罩 要搶外國口罩時
世衛：口罩冇用
中國(可能)夠口罩 想出口口罩時
世衛：口罩可能有用